真係搞唔掂pokemon既努力值係乜撚野!!

唔洗叫我上網爬文, 我已經爬左十幾廿篇文都唔知佢UP乜鳩
呢度以 心金 為例子
每升一lv
HP, 物攻, 物防, 特攻, 特防, 速度都會上升, 如下圖

咁想問
Q1) HP, 物攻, 物防, 特攻, 特防, 速度呢6樣野係叫做基礎點數定叫努力值?
Q2) 如上圖, 我係咪可以叫做,特攻升左1點努力值?
Q3) 係打怪時, 你用魔法技(例如:用雷電而唔係用撞擊)去打死個怪, 跟住升lv時, 特攻既點數就會升多d?
Q4)如果我用升級糖, 由LV39升到LV40, 果6樣點數既上升係咪會少過上圖(打怪由LV39升到LV40)?

Q5) 我上網成日睇到呢句"每種能力的基礎點數最小為0，最大為255，但是6項基礎點數合計不能超過510", 但係下圖

239+167+154+191+158+192 =1101 已經>510好多, 咁即係點?
Q6) 努力值係咪唔會係GAME入面睇到?即係隱藏左?

我再諗下有咩其他問題, 唔該大家

push

努力值係隱藏數值黎
表面呢個數值係由努力值+個體值+種族值而來
努力值係後天
個體值係指呢隻獨立個體既天資
種族值指呢個no.隻隻個體都固定左既能力

努力值=你好努力升就會有既值

種族值:
同一隻PKM都係一樣,一定唔會改變
個體值:
同一隻PKM未必一樣,例如小明生得高過小強,小強跑步快過小明,隻隻都唔同
努力值:
每一隻PKM都有一個點數,可以分配係6圍入面,而呢個點數呢,就大家都得禁多姐,唔會小明多過小強既,至於點計出黎?你明唔明呢3個數值先

打怪升咩努力值取決於你打果隻野係咩
唔關係出咩招事

d人有食升級糖能力會廢d既錯覺係因為食升級糖唔會有努力值
而努力值係按等級而比例地反映係表能力上
假設你有隻野1食49粒升級糖
然後啪藥食爆努力值
再食糖升1lv
同你直接打怪升上去
係冇分別

咁我想問, 如果我有隻比卡超
係GAME入面睇到果6個數都係150(淨係用升級糖升LV+ 食努力糖)
而朋友都有隻比卡超, 佢完全靠打怪升LV升到果6個數都係150

咁我想問, 我同佢隻比卡超係咪完全一樣

你見到表面個數值係一樣就一樣

Q1)
入面有公式解答你,用我既講法就係(種族值+個體值+努力值)溝一堆公式得出黎,就係我地見到果個數值
Q2)唔係,新世代PKM可以睇到努力值分配,舊世代只能靠記低自己升左邊一個
Q3)唔係,升努力值係睇你打死左一隻咩野怪而決定升幾多點數同埋升邊個位置,例如你打死小拳石你會+1點物防努力值,打死比比鳥會+2點速度努力值
Q4)假如你食50粒糖,由1升到50,隻寵因為冇升過努力值所以會比人地數值低,但係唔使擔心,只要你升返好努力值,到佢下個升LV就會加返落去
Q5)努力值有510點,每4點就+1點你睇到既果個數值,所以最常見分配就係252+252+6=510,例子:雷依貝我分配252點努力值落去速度,252點落去特攻,6點血量,至於點樣數?以前舊世代係數住你打左幾多隻怪,依家我唔知有冇方便D既方法
Q6)新世代冇隱藏

唔一樣

有個體架麻

樓主唔好撚理努力值先啦

你搞掂左種族值 同個體值先啦

你連呢兩個都唔知係乜
走去理努力值咪亂晒囉

真係好複雜

上面有巴打話"你見到表面個數值係一樣就一樣"既

咁佢話表面6個數值都等同
咁就真係一樣既

佢意思係
你要表面數值一樣
除左分配既努力值係一樣
個體都要一樣
表面先有可能一樣

種族值 同 個體值 係咪決定左果6個係GAME睇到既表觀點數既上限?定係有咩用

建議樓主提升下自己中文能力
睇咁多都唔明真係好難幫到你

每一隻小精靈有所謂既 種族值 個體值 同努力值
種族值就係你係咩小精靈 例如每隻火球鼠HP都係39

個體值係一個0-31既隨機數 但可以遺傳 詳細你自己再去學孵蛋
努力值 ，日文: 基礎きそポイント 英文︰Base points
係其中一項隱藏係計算公式既數值
透過你打低其他小精靈獲得
至於打邊隻會升邊一項能力值 你就要上網查返

你所睇到既 239/167/154/191/158/192係經過一堆公式計算出黎既最終結果
公式link入面有

簡單黎講
就係一隻新捉返黎/孵出黎既寵
你帶佢打過咩怪 佢就會有相應既提升
因為係要打怪提升 所以你想堆高某一項數值 就要刷同一種怪
相對地"努力"

其實要玩到努力值都係PVP既事 如果你只係想打爆機 齊圖鑑
可以唔洗咁辛苦 但當然學多D野都係好事

首先 我當你呢個只係假設

假設 兩隻全150
但個體唔同 分配既努力值唔同 都可以變成全150

睇落全150 係一樣
但其實內裡既個體唔一定一樣

你要理解左個體同種族值先

努力值係BOUNS 唔好理住

唔係
種族值係同一隻no.必然既下限
而個體值係指可能A會醒過B
而個體值係生蛋後就冇得改變

THX巴打

31313131313131
252 252 6 0 0 0

你遲D仲要學埋性格

明白了好多啦THX巴打

個體值就係先天嘅，每項31為最高
努力值係後天，有得食藥同埋打怪練返嚟

6v夢特對性格 thx